export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "ما هو العنصر الأساسي الذي يوفر الطاقة للإنسان؟",
    options: ["الماء", "الطعام", "الهواء", "النوم"],
    correctAnswer: "الطعام",
  },
  {
    id: 2,
    question: "ما هي الطريقة الرئيسية للحصول على الطاقة من الوقود؟",
    options: ["الاحتراق", "التبخر", "التجميد", "التبخير"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يصف قدرة الكائنات الحية على التأقلم مع البيئة المحيطة بها؟",
    options: ["التكيف", "النوم", "الفطنة", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التكيف",
  },
  {
    id: 4,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني وجود الكائنات الحية في مكان معين؟",
    options: ["البقاء", "الوجود", "التواجد", "الحياة"],
    correctAnswer: "التواجد",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني حركة الكائنات الحية بحثًا عن الطعام والمأوى؟",
    options: ["النوم", "التكيف", "التنقل", "التغذية"],
    correctAnswer: "التنقل",
  },
  {
    id: 6,
    question: "ما هو العنصر الذي يشكل الغالبية العظمى من جسم الإنسان؟",
    options: ["الأكسجين", "الكربون", "الهيدروجين", "النيتروجين"],
    correctAnswer: "الأكسجين",
  },
  {
    id: 7,
    question: "ما هي العضلات التي نستخدمها للتنفس؟",
    options: [
      "العضلة القلبية",
      "العضلة الملساء",
      "العضلة الهيكلية",
      "العضلة الهوائية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الهوائية",
  },
  {
    id: 8,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الحماية ضد الأمراض المعدية؟",
    options: ["النظافة", "التنظيف", "التطهير", "النظافة الشخصية"],
    correctAnswer: "التطهير",
  },
  {
    id: 9,
    question: "ما هي العضوية الوحيدة التي يمكن للإنسان العيش بدونها؟",
    options: ["الكبد", "الكليتين", "الجهاز التناسلي", "الدماغ"],
    correctAnswer: "الكليتين",
  },
  {
    id: 10,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الماء من حالة السائل إلى الغاز؟",
    options: ["التبخر", "التكثيف", "التساقط", "الانصهار"],
    correctAnswer: "التبخر",
  },
  {
    id: 11,
    question: "ما هو العنصر الرئيسي الذي يشكل الغالبية العظمى من جسم الأرض؟",
    options: ["الكربون", "الأكسجين", "الحديد", "الكلس"],
    correctAnswer: "الحديد",
  },
  {
    id: 12,
    question: "ما هي الجهاز الذي يسمح لنا برؤية الأشياء؟",
    options: ["الأذن", "العين", "الأنف", "اللسان"],
    correctAnswer: "العين",
  },
  {
    id: 13,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الاستفادة من الطاقة الشمسية لتوليد الكهرباء؟",
    options: [
      "التسخين الشمسي",
      "الطاقة الشمسية",
      "التبريد الشمسي",
      "التحلية الشمسية",
    ],
    correctAnswer: "الطاقة الشمسية",
  },
  {
    id: 14,
    question: "ما هو الجهاز الذي يتحكم في الجسم ويتناسق بين أجزائه؟",
    options: ["الدماغ", "القلب", "الكبد", "الكلية"],
    correctAnswer: "الدماغ",
  },
  {
    id: 15,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني جزيء النوم ويحدث في الدماغ؟",
    options: ["المنام", "الحلم", "التقبيل", "الرؤية"],
    correctAnswer: "المنام",
  },
  {
    id: 16,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني إدخال الغذاء إلى المعدة؟",
    options: ["الاستيعاب", "التناول", "الابتلاع", "الشرب"],
    correctAnswer: "الابتلاع",
  },
  {
    id: 17,
    question: "ما هي الكمية الأساسية للسكريات التي توفر للجسم الطاقة؟",
    options: ["الكربوهيدرات", "البروتينات", "الدهون", "الفيتامينات"],
    correctAnswer: "الكربوهيدرات",
  },
  {
    id: 18,
    question: "ما هي الوحدة الأساسية للموروثات الوراثية؟",
    options: ["الجين", "الخلية", "البكتيريا", "الكروموسوم"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 19,
    question: "ما هو الجهاز الذي يقوم بنقل الدم من القلب إلى الجسم؟",
    options: ["الأمعاء", "الشرايين", "الوريد", "الأذن"],
    correctAnswer: "الشرايين",
  },
  {
    id: 20,
    question: "ما هي العضوية التي تقوم بتوليد الطاقة في الخلايا؟",
    options: ["الكبد", "البنكرياس", "الخلايا العصبية", "الميتوكوندريا"],
    correctAnswer: "الميتوكوندريا",
  },
  {
    id: 21,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجهاز الذي يقوم بتنقية الدم في جسم الإنسان؟",
    options: ["الكبد", "الكلية", "القلب", "المعدة"],
    correctAnswer: "الكلية",
  },
  {
    id: 22,
    question:
      "ما هي الوحدة الأساسية للوراثة التي تنتقل من الأبوين إلى الأبناء؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الخلية", "البروتين"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 23,
    question: "ما هي العضلة التي تتحكم في حركة القلب؟",
    options: [
      "العضلة الهوائية",
      "العضلة الملساء",
      "العضلة الشريانية",
      "العضلة القلبية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة القلبية",
  },
  {
    id: 24,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني جميع العمليات التي تقوم بها خلايا الجسم للحفاظ على الحياة؟",
    options: ["التنفس", "التمثيل الغذائي", "التخليق", "التطور"],
    correctAnswer: "التمثيل الغذائي",
  },
  {
    id: 25,
    question: "ما هي العضلة التي نستخدمها للتنفس؟",
    options: [
      "العضلة الهوائية",
      "العضلة النشطة",
      "العضلة الهيكلية",
      "العضلة الصدرية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الصدرية",
  },
  {
    id: 26,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطعام إلى طاقة؟",
    options: ["الهضم", "التمثيل الغذائي", "التنفس", "التخليق"],
    correctAnswer: "الهضم",
  },
  {
    id: 27,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني عدم القدرة على النوم؟",
    options: ["الفترة", "السهر", "الأرق", "النوم المفترض"],
    correctAnswer: "الأرق",
  },
  {
    id: 28,
    question: "ما هي الغازات التي يتنفسها الإنسان؟",
    options: [
      "أكسجين ونيتروجين",
      "أكسجين وغاز كربونيك",
      "أكسجين وهيدروجين",
      "أكسجين وأرجون",
    ],
    correctAnswer: "أكسجين وغاز كربونيك",
  },
  {
    id: 29,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني استخدام الدماغ للفهم والتفكير والتخيل؟",
    options: ["التأمل", "التحليل", "التعلم", "التصور"],
    correctAnswer: "التصور",
  },
  {
    id: 30,
    question: "ما هي الوحدة الصغرى التي تكون الخلية؟",
    options: ["النواة", "الجين", "الأنزيم", "الخلية"],
    correctAnswer: "الخلية",
  },
  {
    id: 31,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي تحدث عندما يستنشق الإنسان الهواء؟",
    options: ["التنفس", "التمثيل الغذائي", "التخليق", "الهضم"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 32,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني انسداد مسار الهواء في الجهاز التنفسي؟",
    options: [
      "التلوث",
      "التهاب الشعب الهوائية",
      "الضيق الشعبي",
      "التهاب الجهاز التنفسي",
    ],
    correctAnswer: "الضيق الشعبي",
  },
  {
    id: 33,
    question: "ما هي الغازات التي يخرجها الإنسان عند التنفس؟",
    options: [
      "أكسجين ونيتروجين",
      "أكسجين وغاز كربونيك",
      "أكسجين وهيدروجين",
      "أكسجين وأرجون",
    ],
    correctAnswer: "أكسجين وغاز كربونيك",
  },
  {
    id: 34,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الحركة التلقائية للعضلات دون التحكم الإرادي؟",
    options: ["الانقباض", "الانكسار", "الاستجابة", "التقلص"],
    correctAnswer: "الانقباض",
  },
  {
    id: 35,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التعامل مع الوسائل الإلكترونية والمرافق الرقمية؟",
    options: ["التقنية", "التحكم", "البرمجة", "التشفير"],
    correctAnswer: "التقنية",
  },
  {
    id: 36,
    question: "ما هي الوظيفة الرئيسية للقلب؟",
    options: [
      "نقل الدم إلى الأعضاء والأنسجة",
      "تخزين الدم وتنقيته",
      "إنتاج الخلايا الحمراء",
      "هضم الطعام",
    ],
    correctAnswer: "نقل الدم إلى الأعضاء والأنسجة",
  },
  {
    id: 37,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الوظيفة التي تقوم بها العين لتركيز الرؤية على شيء محدد؟",
    options: ["التكبير", "التضاءل", "التركيز", "الانكماش"],
    correctAnswer: "التركيز",
  },
  {
    id: 38,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الوحدة الهيكلية والوظيفية الأساسية للكائنات الحية؟",
    options: ["الخلية", "الجين", "الأنزيم", "الأحماض الأمينية"],
    correctAnswer: "الخلية",
  },
  {
    id: 39,
    question: "ما هي العضلة التي تتحكم في حركة العين؟",
    options: [
      "العضلة المستدقة",
      "العضلة القوسية",
      "العضلة الملساء",
      "العضلة الدوارة",
    ],
    correctAnswer: "العضلة المستدقة",
  },
  {
    id: 40,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الحركة التي تقوم بها النباتات لتحريك أجسامها نحو مصدر الضوء؟",
    options: ["التفتيت", "الانتشار", "الانحناء", "الاستجابة الضوئية"],
    correctAnswer: "الاستجابة الضوئية",
  },
  {
    id: 41,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يستخدمها الإنسان لتحويل الطاقة الكيميائية في الطعام إلى طاقة حرارية؟",
    options: ["التخمير", "الاحتراق", "التمثيل الحراري", "الهضم الحراري"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 42,
    question: "ما هي الجزيئات الصغيرة التي تشكل الجزء الأساسي للكائنات الحية؟",
    options: ["البروتينات", "الأنزيمات", "الأحماض النووية", "الجينات"],
    correctAnswer: "البروتينات",
  },
  {
    id: 43,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي تحدث عندما يحترق الطعام في وجود الأكسجين؟",
    options: ["التمثيل الغذائي", "التخمير", "الاحتراق", "التفتيت"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 44,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني عدم القدرة على رؤية الأشياء بوضوح؟",
    options: ["العمى", "الإعاقة", "الضعف البصري", "التشوه البصري"],
    correctAnswer: "الضعف البصري",
  },
  {
    id: 45,
    question: "ما هي الوحدة الأساسية للوراثة؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الخلية", "البروتين"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 46,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التغذية عن طريق امتصاص العناصر الغذائية من الماء؟",
    options: ["النقل", "الاستيعاب", "الامتصاص", "الهضم"],
    correctAnswer: "الامتصاص",
  },
  {
    id: 47,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني النظام الذي يتكون فيه الكائن الحي من الأعضاء المختلفة التي تؤدي وظائف محددة؟",
    options: [
      "الجهاز العضوي",
      "النظام الحيوي",
      "المنظومة البيئية",
      "البيئة البيولوجية",
    ],
    correctAnswer: "الجهاز العضوي",
  },
  {
    id: 48,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يقوم فيها الجسم بإنتاج الطاقة باستخدام الأكسجين؟",
    options: ["الاحتراق", "التفتيت", "التنفس", "التمثيل الغذائي"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 49,
    question: "ما هي العضلة التي تتحكم في حركة اليدين والأصابع؟",
    options: [
      "العضلة الدوارة",
      "العضلة الملساء",
      "العضلة الهيكلية",
      "العضلة الركبية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الدوارة",
  },
  {
    id: 50,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يستخدم فيها الكائن الحي الماء والأملاح والمواد الغذائية للنمو والصيانة؟",
    options: ["الاستيعاب", "الامتصاص", "الاستفادة", "التغذية"],
    correctAnswer: "التغذية",
  },
  {
    id: 51,
    question: "ما هي العضلة التي تساعد في تحريك العين لأعلى ولأسفل وجانبيًا؟",
    options: [
      "العضلة البؤرية",
      "العضلة الصدرية",
      "العضلة المستقيمية",
      "العضلة الهوائية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة البؤرية",
  },
  {
    id: 52,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني مجموعة الجينات الوراثية المتماثلة في الكائن الحي؟",
    options: ["الجين", "الأنزيم", "الكروموسوم", "الميتوكوندريا"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 53,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي تحدث عندما يتعرض الجلد لأشعة الشمس؟",
    options: ["الاحتكاك", "الاحتكاك", "الاحتراق", "الاحتفاظ بالحرارة"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 54,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحلل الجزيئات الكيميائية إلى جزيئات أصغر؟",
    options: ["التفتيت", "التكوين", "الانصهار", "التمثيل"],
    correctAnswer: "التفتيت",
  },
  {
    id: 55,
    question: "ما هي العضلة التي تسمح بحركة العين بالاقتراب والابتعاد؟",
    options: [
      "العضلة المستدقة",
      "العضلة الصدرية",
      "العضلة الركبية",
      "العضلة القوقعية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة المستدقة",
  },
  {
    id: 56,
    question:
      "ما هي الوحدة الحيوية التي تقوم بجمع الضوء الشمسي وتحويله إلى طاقة في النباتات؟",
    options: ["الورقة", "الجذر", "الزهرة", "الكلوروفيل"],
    correctAnswer: "الكلوروفيل",
  },
  {
    id: 57,
    question: "ما هي الغازات التي تنبعث عند احتراق الوقود في السيارات؟",
    options: [
      "أكسجين ونيتروجين",
      "أكسجين وغاز كربونيك",
      "أكسجين وهيدروجين",
      "أكسجين وأرجون",
    ],
    correctAnswer: "أكسجين وغاز كربونيك",
  },
  {
    id: 58,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يقوم فيها الإنسان بتجهيز الطعام للهضم؟",
    options: ["التمثيل الغذائي", "الهضم", "التنفس", "التخمير"],
    correctAnswer: "الهضم",
  },
  {
    id: 59,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يقوم فيها الإنسان بتناول الطعام؟",
    options: ["الابتلاع", "التناول", "الشرب", "التغذية"],
    correctAnswer: "التناول",
  },
  {
    id: 60,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني النظام الذي يتكون فيه الإنسان من الأعضاء المختلفة التي تؤدي وظائف محددة؟",
    options: [
      "الجهاز العصبي",
      "الجهاز العضلي",
      "الجهاز الهضمي",
      "الجهاز العضوي",
    ],
    correctAnswer: "الجهاز العضوي",
  },
  {
    id: 61,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني عملية تحويل الضوء إلى إشارات عصبية في العين؟",
    options: ["التكيف", "التركيز", "الرؤية", "التحليل"],
    correctAnswer: "الرؤية",
  },
  {
    id: 62,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الحراري",
      "التفاعل الكيميائي",
      "التفاعل الضوئي",
      "التفاعل البيولوجي",
    ],
    correctAnswer: "التفاعل الضوئي",
  },
  {
    id: 63,
    question: "ما هي العضلة التي تسمح بحركة العين من اليمين إلى اليسار؟",
    options: [
      "العضلة البؤرية",
      "العضلة المستقيمية",
      "العضلة المستدقة",
      "العضلة الهوائية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة المستقيمية",
  },
  {
    id: 64,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التكيف للظروف البيئية المختلفة في البيئة؟",
    options: ["التكيف", "التناسق", "التغير", "التكيف البيئي"],
    correctAnswer: "التكيف",
  },
  {
    id: 65,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية؟",
    options: ["الاحتراق", "التفتيت", "التمثيل الحراري", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التمثيل الحراري",
  },
  {
    id: 66,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحتوي على معلومات وراثية؟",
    options: ["البروتين", "الكروموسوم", "الجين", "الأنزيم"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 67,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يستخدم فيها الكائن الحي الأكسجين لتحليل الغذاء واستخراج الطاقة؟",
    options: ["التنفس", "الاحتراق", "التفتيت", "الاستفادة"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 68,
    question:
      "ما هي العضلة التي تحتوي على ألياف عضلية شريطية وتساعد في التحكم في التنفس؟",
    options: [
      "العضلة الهوائية",
      "العضلة القلبية",
      "العضلة المستقيمية",
      "العضلة الصدرية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الهوائية",
  },
  {
    id: 69,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية؟",
    options: ["الأنزيم", "البروتين", "الكروموسوم", "الجين"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 70,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يقوم بتسريع عملية الهضم؟",
    options: ["الإنزيم", "الهرمون", "الفيتامين", "الأحماض الدهنية"],
    correctAnswer: "الإنزيم",
  },
  {
    id: 71,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزء الصغير في الخلية الذي يحتوي على المعلومات الوراثية؟",
    options: ["النواة", "الكروموسوم", "الجين", "الجدار الخلوي"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 72,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل السكريات إلى طاقة وحرارة؟",
    options: ["التفتيت", "الاحتراق", "التمثيل", "التنفس"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 73,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني النسل الذي يحدث بين كائنات حية من نفس النوع؟",
    options: [
      "النسل الاصطناعي",
      "النسل الطبيعي",
      "النسل المتعدد",
      "النسل المختلط",
    ],
    correctAnswer: "النسل الطبيعي",
  },
  {
    id: 74,
    question: "ما هي العضلة التي تساعد في حركة الركبة والساق؟",
    options: [
      "العضلة القوقعية",
      "العضلة الضامة",
      "العضلة الخلفية",
      "العضلة الكعبرية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة القوقعية",
  },
  {
    id: 75,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية للكائنات الحية؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "اللقاح", "الجدار الخلوي"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 76,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تقديم الغذاء إلى التكوين الحيوي داخل الخلية؟",
    options: ["التغذية", "التمثيل", "الاستيعاب", "التفتيت"],
    correctAnswer: "التغذية",
  },
  {
    id: 77,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الغاز الذي يستخدمه الإنسان للتنفس؟",
    options: ["الأوكسجين", "الهيدروجين", "النيتروجين", "الأرجون"],
    correctAnswer: "الأوكسجين",
  },
  {
    id: 78,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تقديم الأكسجين إلى الخلايا وإزالة ثاني أكسيد الكربون؟",
    options: ["التنفس", "الاحتراق", "التفتيت", "التمثيل"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 79,
    question: "ما هي العضلة التي تساعد في حركة الكتف والذراع؟",
    options: [
      "العضلة الضامة",
      "العضلة الدوارة",
      "العضلة الكعبرية",
      "العضلة القوقعية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الضامة",
  },
  {
    id: 80,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي تقوم فيها الكائنات الحية بتوليد الطاقة بدون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "الاحتراق", "التمثيل", "التخمير"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 81,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني مجموعة الجينات الوراثية المتماثلة في الكائن الحي؟",
    options: ["الجين", "الأنزيم", "الكروموسوم", "الميتوكوندريا"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 82,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل السكريات إلى طاقة وحرارة دون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "الاحتراق", "التمثيل", "التخمير"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 83,
    question: "ما هي العضلة التي تساعد في حركة الكتف والذراع؟",
    options: [
      "العضلة الضامة",
      "العضلة الدوارة",
      "العضلة الكعبرية",
      "العضلة القوقعية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الضامة",
  },
  {
    id: 84,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التغذية عن طريق امتصاص العناصر الغذائية من الماء؟",
    options: ["الامتصاص", "الاستيعاب", "النقل", "الاستفادة"],
    correctAnswer: "الامتصاص",
  },
  {
    id: 85,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التغذية عن طريق الحصول على الطاقة والعناصر الغذائية من الطعام؟",
    options: ["الامتصاص", "الاستيعاب", "الاستفادة", "التغذية"],
    correctAnswer: "التغذية",
  },
  {
    id: 86,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الضوء إلى إشارات عصبية في العين؟",
    options: ["التكيف", "التركيز", "الرؤية", "التحليل"],
    correctAnswer: "الرؤية",
  },
  {
    id: 87,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الحراري",
      "التفاعل الكيميائي",
      "التفاعل الضوئي",
      "التفاعل البيولوجي",
    ],
    correctAnswer: "التفاعل الضوئي",
  },
  {
    id: 88,
    question: "ما هي العضلة التي تسمح بحركة العين من اليمين إلى اليسار؟",
    options: [
      "العضلة البؤرية",
      "العضلة المستقيمية",
      "العضلة المستدقة",
      "العضلة الهوائية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة المستقيمية",
  },
  {
    id: 89,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني التكيف للظروف البيئية المختلفة في البيئة؟",
    options: ["التكيف", "التناسق", "التغير", "التكيف البيئي"],
    correctAnswer: "التكيف",
  },
  {
    id: 90,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية؟",
    options: ["الاحتراق", "التفتيت", "التمثيل الحراري", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التمثيل الحراري",
  },
  {
    id: 91,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزء الذي يحتوي على البيانات الوراثية للكائن الحي؟",
    options: ["النواة", "السيتوبلازم", "الجين", "الكروموسوم"],
    correctAnswer: "النواة",
  },
  {
    id: 92,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تقسيم الخلية إلى خليتين جديدتين؟",
    options: ["الانقسام الخلوي", "الاختزال", "التكاثر", "النضج"],
    correctAnswer: "الانقسام الخلوي",
  },
  {
    id: 93,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزء الذي يحتوي على الهيكل الوراثي للكائن الحي؟",
    options: ["النواة", "السيتوبلازم", "الجين", "الكروموسوم"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 94,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تغيير وظيفة الأعضاء الجسدية بسبب تغيرات البيئة؟",
    options: ["التكيف", "التغير", "التطور", "النمو"],
    correctAnswer: "التكيف",
  },
  {
    id: 95,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الأنسجة التي تربط العظام ببعضها البعض؟",
    options: ["العضلات", "الأوتار", "الأربطة", "الأنسجة العصبية"],
    correctAnswer: "الأربطة",
  },
  {
    id: 96,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الضوئية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
      "التمثيل الهضمي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 97,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني القدرة على تكوين نسل بشكل طبيعي؟",
    options: ["التكاثر", "النمو", "التطور", "التكيف"],
    correctAnswer: "التكاثر",
  },
  {
    id: 98,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء واستخراج الطاقة دون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "الاحتراق", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 99,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء واستخراج الطاقة باستخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "الاحتراق", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 100,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الأنزيم", "البروتين"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 101,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
      "التمثيل الهضمي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 102,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية وحركية؟",
    options: ["التحويل الحراري", "الاحتراق", "الاحتكاك", "التفتيت"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 103,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل السكريات إلى طاقة وحرارة؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "الاحتراق", "التمثيل الضوئي"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 104,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني مجموعة الجينات الوراثية المتماثلة في الكائن الحي؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الأنزيم", "البروتين"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 105,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الضوء إلى إشارات عصبية في العين؟",
    options: ["التكيف", "التركيز", "الرؤية", "التحليل"],
    correctAnswer: "الرؤية",
  },
  {
    id: 106,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الغاز الذي يحتاجه الإنسان للتنفس؟",
    options: ["الأكسجين", "الهيدروجين", "النيتروجين", "الأرجون"],
    correctAnswer: "الأكسجين",
  },
  {
    id: 107,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تقديم الأكسجين إلى الخلايا وإزالة ثاني أكسيد الكربون؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "التفتيت", "التمثيل"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 108,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الصغير المكون من سلسلة من الأحماض الأمينية؟",
    options: ["الكروموسوم", "البروتين", "الأنزيم", "السكر"],
    correctAnswer: "البروتين",
  },
  {
    id: 109,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تجميع الأحماض الأمينية لبناء البروتين؟",
    options: ["التحليل", "التفتيت", "التمثيل", "التركيب"],
    correctAnswer: "التركيب",
  },
  {
    id: 110,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني عملية التغذية عن طريق امتصاص العناصر الغذائية من الماء؟",
    options: ["الامتصاص", "الاستيعاب", "النقل", "الاستفادة"],
    correctAnswer: "الامتصاص",
  },
  {
    id: 111,
    question: "ما هي العضلة التي تساعد في حركة الذراع والكتف؟",
    options: [
      "العضلة القوقعية",
      "العضلة الضامة",
      "العضلة الخلفية",
      "العضلة الكعبرية",
    ],
    correctAnswer: "العضلة الضامة",
  },
  {
    id: 112,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الضوئي",
      "التفاعل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 113,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تغير شكل الكائن الحي ليتناسب مع البيئة؟",
    options: ["التكيف", "التغير", "التكيف البيئي", "التكيف الوراثي"],
    correctAnswer: "التكيف",
  },
  {
    id: 114,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية؟",
    options: ["الجين", "الكروموسوم", "النواة", "الأنزيم"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 115,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني مجموعة الكروموسومات في خلية الإنسان؟",
    options: ["الجينوم", "النواة", "الكروموسوم", "الجينات"],
    correctAnswer: "الجينوم",
  },
  {
    id: 116,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني عملية تحليل الغذاء وتحويلها إلى طاقة في الخلية؟",
    options: ["التنفس", "التمثيل", "التخمير", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التمثيل",
  },
  {
    id: 117,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزء الذي يحتوي على البيانات الوراثية للكائن الحي؟",
    options: ["النواة", "السيتوبلازم", "الجين", "الكروموسوم"],
    correctAnswer: "النواة",
  },
  {
    id: 118,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحليل الغذاء وتحويلها إلى طاقة مع استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "التمثيل", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 119,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحليل الغذاء وتحويلها إلى طاقة بدون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "التمثيل", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 120,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الصغير المكون من سلسلة من الأحماض الأمينية؟",
    options: ["البروتين", "الجين", "الأنزيم", "السكر"],
    correctAnswer: "البروتين",
  },
  {
    id: 121,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تقديم الأكسجين إلى الخلايا وإزالة ثاني أكسيد الكربون؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "التفتيت", "التمثيل"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 122,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الضوئية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
      "التمثيل الهضمي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 123,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني تجميع الأحماض الأمينية لبناء البروتين؟",
    options: ["التحليل", "التفتيت", "التمثيل", "التركيب"],
    correctAnswer: "التركيب",
  },
  {
    id: 124,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل السكريات إلى طاقة وحرارة؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "الاحتراق", "التمثيل الضوئي"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 125,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة حرارية وحركية؟",
    options: ["التحويل الحراري", "الاحتراق", "الاحتكاك", "التفتيت"],
    correctAnswer: "الاحتراق",
  },
  {
    id: 126,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء واستخراج الطاقة دون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "الاحتراق", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 127,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني مجموعة الجينات الوراثية المتماثلة في الكائن الحي؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الأنزيم", "البروتين"],
    correctAnswer: "الكروموسوم",
  },
  {
    id: 128,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء واستخراج الطاقة باستخدام الأكسجين؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "الاحتراق", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التنفس",
  },
  {
    id: 129,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء واستخراج الطاقة بدون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "الاحتراق", "التفاعل الحراري"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 130,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية؟",
    options: ["الكروموسوم", "الجين", "الأنزيم", "البروتين"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 131,
    question: "ما هو المصطلح الذي يعني الجزيء الذي يحمل المعلومات الوراثية؟",
    options: ["النواة", "الجين", "السيتوبلازم", "الكروموسوم"],
    correctAnswer: "الجين",
  },
  {
    id: 132,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التفاعل الضوئي",
      "التمثيل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 133,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحويل الطاقة الشمسية إلى طاقة كيميائية في النباتات؟",
    options: [
      "التمثيل الضوئي",
      "التمثيل الحراري",
      "التمثيل الكيميائي",
      "التمثيل الهضمي",
    ],
    correctAnswer: "التمثيل الضوئي",
  },
  {
    id: 134,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني العملية التي يتم فيها تحليل الغذاء وتحويلها إلى طاقة في الخلية؟",
    options: ["التنفس", "التخمير", "التمثيل", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التمثيل",
  },
  {
    id: 135,
    question:
      "ما هو المصطلح الذي يعني تحليل الغذاء وتحويلها إلى طاقة بدون استخدام الأكسجين؟",
    options: ["التخمير", "التنفس", "التمثيل", "الاحتراق"],
    correctAnswer: "التخمير",
  },
  {
    id: 136,
    question: "ما هو الجزء الذي يمتص الجذور من النبات؟",
    options: ["الماء", "الهواء", "المواد العضوية", "المعادن"],
    correctAnswer: "الماء",
  },
  {
    id: 137,
    question:
      "ما هو الجزء الذي ينتج الطاقة للنبات عندما يتحدث تفاعل الضوء الشمسي مع الكلوروفيل؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الأوراق",
  },
  {
    id: 138,
    question: "ما هو الجزء الذي يحمي البذور ويساعدها على الانبات؟",
    options: ["الأوراق", "الجذور", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الثمار",
  },
  {
    id: 139,
    question: "ما هو الجزء الذي يمتص المعادن والملح من التربة؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الجذور",
  },
  {
    id: 140,
    question: "ما هو الجزء الذي يحمل الماء والمغذيات داخل النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 141,
    question:
      "ما هو الجزء الذي يحمل المواد الغذائية التي تنتجها الأوراق إلى باقي أجزاء النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 142,
    question: "ما هو الجزء الذي يحمي الأجزاء الحساسة داخل النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 143,
    question: "ما هو الجزء الذي يحتوي على الأوراق والأزهار والثمار في النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 144,
    question: "ما هو الجزء الذي ينمو باتجاه أشعة الشمس في النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 145,
    question: "ما هو الجزء الذي يحمل البذور في النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
  {
    id: 146,
    question: "ما هو الجزء الذي يعتبر مصدر الغذاء للنبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الأوراق",
  },
  {
    id: 147,
    question: "ما هو الجزء الذي ينمو في التربة ويثبت النبات في مكانه؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الجذور",
  },
  {
    id: 148,
    question: "ما هو الجزء الذي يساعد النبات على تنفس الهواء؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الأوراق",
  },
  {
    id: 149,
    question: "ما هو الجزء الذي يحتوي على البذور في النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الثمار",
  },
  {
    id: 150,
    question:
      "ما هو الجزء الذي ينمو في الهواء ويحمل الأوراق والأزهار في النبات؟",
    options: ["الجذور", "الأوراق", "الساق", "الثمار"],
    correctAnswer: "الساق",
  },
];
